<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[K's blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[CODE FOR FUN]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kassol.github.io/"/>
  <updated>2015-03-20T06:13:03.805Z</updated>
  <id>http://kassol.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Kassol]]></name>
    <email><![CDATA[kassol_zx@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[]]></title>
    <link href="http://kassol.github.io/2015/03/20/Restart/"/>
    <id>http://kassol.github.io/2015/03/20/Restart/</id>
    <published>2015-03-20T06:11:31.000Z</published>
    <updated>2015-03-20T06:11:31.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>title: Restart to Start<br>date: 2015-03-20 14:11:28<br>tags:<br>-Life</p>
<hr>
<p>记不清是第几次重新开始了，中间有多少的辛酸和累，没有记录，没有见证，最后一次写点什么东西离现在也有一年多了。回头看看备份的好久以前的文章，也是各种的青涩与不忍吐槽。大家都说这是一种好的现象：说明你成长了！但是！重点其实是停止写东西一段时间之后会越发的习惯这样一种状态——懒。周遭的人也大都避免不了这种结果，从我订阅的各种博客都停止更新甚至于域名过期啊，服务器错误啊大概就能得到这样的结论了，于是对于一个自诩为“时而憋出一些不合时宜的文字”的人来说~这个“时而”的时机好像到了。</p>
<p>听了 ibuick 的<a href="http://blog.ibuick.com/?p=109" target="_blank" rel="external">《我的十年》</a>的播客后，我也会想去写写我的十年，但一想我好像太年轻了，十年前才上初二呢，再一想我跟 ibuick 比也着实差的远了一点儿，然而一转念，十年前正是我开始接触属于自己电脑的时间啊，还是写写吧。</p>
<p>记得那是一个夜黑风高的。。。额。。。傍晚，一辆面包车在夜色中朝我家驶来，接了一个电话后和老头下楼去搬回了第一台属于自己的电脑，然后就没面包车什么事了。也确实不记得那时是怎么忽悠老头的，只记得对于当时的我来说可是一大笔钱，当然也记得是赛扬D 系列处理器、256M内存、80G硬盘，音箱打印机等外设基本是配齐了。在那个年代好似还不错的配置，装的一个xp的盗版系统（勿吐槽，当时根本没有这个概念），流畅极了，当然也幸福极了，虽然也不知道能拿他干什么，又没网，只能去网吧下点电影下点歌回来放，再就是买了一堆游戏盗版碟打游戏，当然你总是打游戏你爸妈能忍？于是就开着电脑说学打字，好成功的理由竟然也能唬住他们，打开一个 word 文档（当然还是盗版的），然后把游戏打开，剩下的大家会心一笑就好啦~包括程序切换啊最小化程序啊等等一系列的快捷键全部是我一个个试出来的，至今都没有忘掉怎么用！也不知不觉的学会装打印机用还原精灵等这些现在看来有点不可思议的事情。这台电脑的服役期间也算是玩了不少游戏，星际、魔兽和暗黑是至今我都觉得好玩的游戏，星际虐电脑的快感、魔兽冒被网吧老板追杀风险刷RPG地图的刺激、暗黑通宵刷boss的疯狂，说真的还挺令人怀念的。这台电脑一直服役到2014年被卖了50块（收的人还嫌贵=。=），九年他在我手上只有一年连入了互联网，那时的他已经接近报废，却弥补了我的整个童年，看完了很多小时候没法看的动画和电视剧，也把没看过的《火影》给追到最新了，在高考的前一天晚上我还在看《火影》（还好高考也没有考很糟，有一个211本科的文凭也算满足了）！当然最重要的借口——“打字”这回事呢，最后也终于也名副其实了，用金山打字通学键位并形成的肌肉记忆，然后应用到聊q过程中，也算是成功在上大学之前 get 了盲打这个技能（这种优越感是看到室友一指禅时产生的）。</p>
<p>这是上大学以前的和电脑有关的记忆，虽然连注册表都知道，但是还是不堪回首，所以不管从什么时候来看眼界与环境是一件极其重要的事。进入了大学之后总算是发现了不一样的世界，也还是干过很多惨不忍睹的事（比如背过一些注册表的设置！），第一次接触编程的概念，便一发不可收拾，有稍微好一点的电脑而且有网，虽然是旧的但也有4G的内存，满足了当时的各种折腾的欲望，大一这一年学会了装系统，写“谭++”，写半瓢水的MFC，进境之慢，都想穿越回那时候给自己一棒子并留下点什么东西。大二的数据结构与算法也是在睡梦中度过，好在脑子也慢慢接受这种程序化的东西，考前预习的还不错，当时在我的眼里编程这回事只是数据结构和算法然后是“谭++”，也没有在业余去更多的接受新知识。到下学期的数据库吧，学的还不错，当时是用 VB，完全一门新语言，也是一点都没有学，看了点demo就开始写代码，并在偶然中发现了易语言，玩了玩发现竟然跟VB的用法一毛一样，还给同寝室的孩子们吹嘘了一段时间（阿西吧，请原谅我的无知）。后来参加了学校的机器人足球队，玩了快一年觉得没意思就退出了，用的应该是C++，尽管写的部分主要是踢球的策略算法，但也算是第一次见识到dll的用法。如果没有接触一个人可能我的编程的经历大概就到此为止了吧，<a href="http://weibo.com/u/1874717083" target="_blank" rel="external">吴学长</a>的带领下，我跟着他组织的一个小组混了一段时间，最后也不了了之，没有帮着做什么事，现在想想其实挺惭愧的，因为从他那里学会了一些我自己一个人可能要很久才能接触到的东西。我最开始装的Linux是Ubuntu，确实和很多菜鸟一样，跟着论坛的教程去美化界面啊什么的，最后玩着玩着也就那样了，从他那学到了Linux的各种发行版，并学着去把Linux当服务器使用。这一年对域名和空间有了概念，这一年对独立博客有了概念，这一年接触到了php、python、html\css\javascript等一系列语言，这一年眼光不再只局限于“谭++”，这一年没有在桌面Linux里走入歧途，这一年世界真的变得不一样了。就在这样的眼界下关注了很多大牛，最后又取关了很多伪大牛，这个过程中见过了太多的东西，不断地充实着自己的知识，如果说世界的发展有技术引爆点的话，这个地方大概是我的技术引爆点了。</p>
<p>再到实习以后就完全不一样了，因为是做的专业相关的行业软件编程，本身实习的时候没有多少任务，在这个时期把操作系统过了一遍，又终于把“谭++”变成了C++，接触了C++11和boost库并把Qt库用到随心所欲的程度。工作也理所当然的在实习的公司工作了，也是任务不太多，有一些时间去学学Web方面的东西，工作上更多的是写算法写工具写封装库，和工作相关的学不到太多的新东西了，但还好我的整个计算机世界的架构体系基本建立起来了，大部分的原理能够理解，从此便能够系统的去思考问题，在我看来这是一个极其重要的素质。</p>
<p>在实习的时候攒钱入了一个kindle，从此开始有了正版与盗版的概念，办了信用卡，看到好书都直接买了，至今也看了几十本书，技术类、金融类、人文类各种各样的书，每天大量的输入也慢慢的打开了自己各个方面的视角，人慢慢变得谦逊，觉得大牛有那么多我算个什么。直到在有一次看到玉伯在一个大会上面讲的东西才突然发现自己确实是有足够多的输入却没有多少输出，自己的知识流全部保存在自以为不错的脑子里，我曾一直以为即使很多明确的知识点忘记了并不是很重要，那些输入最后剩下的会变成我的素质，但其实这跟你会这个东西是有差别的，所以今后还是会有一些适当的输出。</p>
<p>曾打算朝着一个Full stack工程师去发展，结果这个概念被说烂了，从前到后的各种技术大多都有涉及或者了解过，真的想成为一个“榕树”似的人，独木成林，树的大架子基本是有了，在接触到的各方面的知识的时候都会深挖，最终能够落地生根，这是一个漫长的过程，所幸我还年轻。</p>
<p>在2014年的三月份用自己的年终奖入了一个iPhone 5c，从此便开始了我的苹果生涯并一发不可收拾，2014年的九月份分期入了一个iPad Air， 2015年的二月份从ibuick那入了一个Retina Macbook Pro，就连自己现在的技术栈也在往iOS开发上偏，目前为止都还挺顺利，等着发布一个APP就去找iOS开发的工作了~</p>
<p>我的十年也就这样了，先是不断地加法，再是不断地减法，“榕树”的想法依然存在，减的不是技术，而是靠着正确的方式滤掉大多数噪声来让期待的事情相继发生吧。</p>
<p>写于离职的前几天，给我后一个十年~</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>title: Restart to Start<br>date: 2015-03-20 14:11:28<br>tags:<br>-Life</p>
<hr>
<p>记不清是第几次重新开始了，中间有多少的辛酸和累，没有记录，没有见证，最后一次写点什么东西离现在也有一年多了。]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
